城門水塘驚見清真言旗 市民憂IS現香港

2015年曾傳出IS（伊斯蘭國）在香港派傳單招攬印傭，一度引起恐慌。近日，網上再流傳一張照片，兩名身穿長袍的蒙頭女子，在城門水塘高舉一黑一白印有阿拉伯文的旗幟，網民大驚，擔心又有恐怖組織成員在港出現，照片更輾轉流傳到印尼。有在港經營傳媒網站的印尼人看過照片後解釋，有關旗幟經常被一個印尼激進組織所用，惟單憑相片，難以判斷相中人是否激進組織成員。

從近日流出的相片所見，拍照的地點為城門水塘。相中兩名手持旗幟的女子，均以黑布蒙頭，她們分別穿着啡色及黑色長袍，另有一名同樣身穿黑色長袍的蒙頭女子，在為她們拍照。旗幟一黑一白，均有金黃色綑邊。她們的行為引來旁人注意。

「萬物非主，惟有真主，穆罕默德為真使者」信奉伊斯蘭教的印尼傳媒人Agus解釋，旗幟內容只是伊斯蘭教的「清真言」，難以斷定3人是激進組織成員，惟不排除她們是印尼一個被禁強硬派組織「Hizbut Tahrir Indonesia（HTI）」的成員，因該旗幟為該組織常用，有可能在外地的成員想引起印尼當地關注。據了解，該組織在印尼被禁與其和印尼統一國家原則抵觸有關。

「舉旗」事件很快就惹來印尼網民關注，有當地人批評，若有人在香港舉起清真言旗宣揚強硬派信仰而嚇壞香港人，似乎對香港有欠尊重。亦有人擔心事件會再次惹來外界對伊斯蘭教徒的誤解。

聽住先

都係戴耀廷9up一兩句對香港安全威脅大啲
呢啲舉下旗is ok,宗教自由

is 實輸硬
邊個黑社會夠中共惡?

同之前見人喺飛機計微積分就當人係恐怖分子有咩分別